★Apple請天才，有冇咁嚴緊呀！？

轉貼--香討 求職區

First group interview
Email 係有幾日同唔同時段比我揀。我記得起碼有8個session比我揀。Interview嗰日去到見倒有起碼30人企响度，我心諗卜街嘞，即係呢幾日8個session最少見240人，唔知請幾多。入到房例牌野welcome你，然後播左兩條介紹生果店既video。跟住就講解下究竟creative, genius 同specialist既分別，叫我地諗下究竟自己想做邊個位。 然後我地30人就分開3組做group in。十個人例牌嘢首先輪流介紹下自己囉， 唔需要講英文因為interviewer都係香港人。之後interviewer就問我地D random 問題，輪住答，每人答兩條，都係D大路interview問題，例如why Apple, 遇上麻煩客點處理，有冇做過乜令你自己好自豪/失敗既事… 全大路問題，網上可以揾倒既普通interview 問題，唔該自己做下功課… 最後就問我地有冇問題問返佢。之後就 同我哋講無論成功與否兩個月內會收到email通知。 我響一星期內就收到congratulations email, 內容係兩個月內會再安排下一次interview。
有小小心得，雖然佢既dress code係smart casual, 但係有D人真係短褲tee shirt去見，頂你，落街買魚蛋咩？另外 講答案時唔好淨係focus響interviewer度，都望下其他人。

2nd in
Group in 一個月後我就去second in。 又係email叫我揀時段，今次只有4個時段比我揀， 每個時段三個位，所以我有理由懷疑上次240人只係篩淨12個人，當然我都係估下啫…

今次interview係三對一，三個 candidates 對一個鬼佬 interviewer 另加一個翻譯。 又係問返大路問題，同group in 一樣。Why Apple, why Apple 要揀你，5年後估你自己做緊乜… 唔該自己上網做功課。 我哋三個其中一個女仔選擇用英文回答，我同另外一個全程翻譯。結果三個只能活一個， 因為我哋開咗個whatsapp group, 幾日後我知道兩位隊友已經陣亡， 我好僥倖咁繼續等第三次interview。

根本全部都係柒頭，似淘汰走d叻，請d柒返來

又一城d 弱智Bar，柒都唔敢睇

真正幫到人解決問題嘅天才少之又少，分分鐘巴打識嘅嘢仲多過佢

問弱智，點解決 bug居然唔識

大佬，你係天才，我係凡人，有乜理由fix唔到

炒曬佢地啦，串串貢

有聽講先係電話同你傾計
再電話唔知幾多拉group discussion
先到真人interview

不過老老實實
去過咁多間尖沙咀好似質素一般
有d染頸對答一般又串渠渠

次次見到班天才，都想sub鳩班契弟

考記律部隊咁款

呢個係見leader先要見咁多次？

沙田果班，唔錯，幾nice

講英文反而fail

尖沙咀果班真係想扯佢幾巴

我覺得希慎果啲最好

咁快開戰

請個sales都搞咁多野......

唔講以為佢選緊mt

之前生果請天才唔係好神秘嫁咩 冇乜人講咁

你又知佢講成點？

擺明啦...呢d social工 俾著你做大 都唔請醒過自己 好樣過自己啦

呢兩年hk apple staff根本可以垃圾黎形容, 低質mk又多 暗瘡肥撚都有

去開希慎 遇到都真係好快手做到野又helpful

x2

依個認同

我反而好奇人工如何

個廣告

等咗半年先有嘅second in 都收咗皮，都唔知佢請人準則係乜

嚴謹

依家班天才好多都吹水嘅多，問深入少少都未必清楚

其實係咪真係要等好耐
早排收到email話phone interview

普通藍精靈都23/25k左右
員工福利都好好（醫療/apple產品）

聽講如果要升職可以提出
但1/2次唔得就無下次

普通都有23/5k 仲以為10幾k左右

聽返黎係1.8?
都聽過interview係全英 點解呢個全中有翻譯

呢句真

員工福利好好真唔真呀
聽親唔同人講都係apple出名呢方面度縮架喎

Sd 左一個月仲未有反應 frd refer

聽講經agent refer 18k staff直接refer 20-25k

認同 之之去沙田都未比人閪過
之前Mac bk個面移左位 佢地有人幫我dup返好 如果唔係成個mon換真係死比佢睇

仲記得炒iphone果排見倒好多mk既staff，矮潮柒乜都有，完全唔覺佢地值20幾k人工

Apple點度縮都唔夠港資老細黎

下下搬舊屎出嚟咁唔駛討論㗎喎

大部份人係大家口中最好嗰間過去

我上年2月apply, 3月中phone interview,
過兩個星期就上去first in,即日通知我第二日去second in
Second in 完之後果日就打黎同我講會有offer, 比左個excel我填資料
一直等到7月先出offer比我
原本係見creative出到黎變左specialist
19k 人工，福利唔錯
最後都冇要到個offer

乜apple請人唔係要求智商低過90

點解reject

我8月尾 9月 10月各apply1次 早排先收到email

全中定全英？巴打本身係有咩經驗同學歷？講多啲

Send email 話會phone in 我
但我無收過電話

難入過mt

你岩，係電話先

Ps: 過左電話interview，之後有其他offer 無再in落去

除左希慎嘅apple員工，其他都係垃撚圾
去尖沙咀諗住買粒micro usb->lightning
點知畀個肥TB由第一句串到我最尾
串我點解唔解佢地啲第三方線
心諗，我買乜野關你撚事，你推介我唔緊要，但句句都暗串我買果粒野on9

反而去Hysen買apple watch個experience幾好，所有人都好helpful，肯傾計又nice

今年年頭phone in 過3定4次，最後個次話會約上去interview
之後都無約過

phone in咁多次

算吧啦，呢間公司唔係大家想像中咁好

買果粒野又真係on9, 又貴又易唔見
上次又一城有個sales 提我買第二隻仲正，好彩聽佢講

佢好心啫
因為事實粒野真係唔值

有方法$45買到一粒，真貨非TB

好似萬六左右一個月

係呀，上海同香港都分別打左兩次黎

R428最好

算撚數啦你 返去做倉啦

真係以為天才咩

天才係有料嘅
但其實成間舖入面太多Position 又全部一樣衫
有啲人以為成舖都天才
有啲用耐咗就識分Slae Floor同天少吧 都以為天才吧入面全部都天才
其實就算天才吧入面 serve你嘅都唔一定係天才
Mac/AW好啲嘅直接天才負責
但你拎iOS去整 就唔好expect果個係天才囉
雖然忙起上黎 著仔都會機會接Mac黎做
街外人問著個薯仔就以為自己問緊天才 就覺得舖阿婆請傻仔囉

要分嘅 睇手帶啦
有天才出舖面手會戴住白色帶（維修Ground自己用）
有帶 就十成十係天才

最傻仔果啲應該係揸住iPad mini果啲
巴打可以試下
問完果個iPad mini人 十秒內就會有其他精靈黎serve你

巴打仲做緊？

份工係唔差嘅 但絕對唔係外人想像中咁好
過來人
比起香港公司當然係好 但係入面都有香港人做阿頭
入去之前好多FF 入到去都係薯下薯下咁過日
對住大陸人太多 peak season chur得太盡
即使唔係peak season 服務到嘅香港人 一日內一隻手數得哂
麻木哂
發現做唔到自己想做嘅嘢
早走早著
加上近年出嘅真係越黎越on9
乜撚嘢courage 睇唔透

希慎個粉紅頭肥毒MK嚇死人😒😒

sad but true
間公司內部政策好亂

除左最後果個interview係全英其餘全部中文
我完全冇零售方面經驗，大學畢業出黎做左一年文職咁大把

其實學歷同經驗對佢地黎講唔重要, 你性格ok就得
總之你要表現到你知道咩係 customer service，點樣令客人滿意地離開
對啲客好細心、好有熱誠，識teamwork同會主動學習就ok

咁多關入面會有自我介紹，經驗分享，role play同問你黎緊有咩planning等等

其實佢地每次叫你去in 前都會做個 conference call 教你到時點做，有心準備都應該應付到

本身做緊文職仲有幾個月完約
果陣幻想入蘋果做好似會好開心所以apply
到佢比offer時我已經返緊份唔錯嘅工
所以唔諗跳入零售呢行

其實我就咁諗啦，話哂apple知名大公司
interview要過五關斬六將
第時份履歷係好睇d既

報過，詳細唔記得，淨係記得每round都隔幾耐下

同future step phone in
1st round 幾廿人group in
2nd round 3人group in，全英 (interviewer咁啱係鬼佬)

最終有offer, < 20k, reject左

lm

唔覺會好d

等於當年入Nokia一樣過五關斬六將，現在d人見你cv有Nokia只有恥笑

唔睇好Apple會存在10年以上，將來iphone可能變恥笑對象

Mac 同 iOS system好難取代
量子電腦真正普及既話就得啦

Btw, 想入apple做creative

Apple 霉左十幾年先有今日風光

Creative唔會直接請嘅
加油啦

樓主香討人定係copy 文？

有冇咁多巴打想做呀
只能夠講，理想與現實
唔好以為唔洗跑數，你係要跑，仲要跑埋d無謂既數，完全冇意義，得啖笑
唔係一d關於銷售既數字，總之可以用on 9去形容
鋪同鋪之間自己鬼打鬼係度鬥，個個都想爭第一
權力既鬥爭，經理級以上被人拉下馬既都見過，擦鞋擦到上位既都見過，冇能力又爭住既都有
總之唔係大家想像咁好，其實成間公司好多白色恐怖

緊係啦。沙田果班9成都係原班ifc的人調過去，仲要係最初得ifc一間鋪的時代果一班

1仔

我miss左佢個電話 以為係入境處又打黎

失望

好撚多同事
都係個句
小心講野

沙田 同 amp 個D係舊員工其他轉過去
D新人會去舊個D店訓練先

Agger

屌佢老味，班藍精靈串過馬撚。成班圍住吹水掂行掂過叫佢都唔撚理你，上次唔係截住佢，佢都唔撚理我
咁都值20-25k？唔撚係呱？

前員工
Apple in 人完全唔睇英文
除非係abc否則講英文一定衰

超級重要既係千萬唔好當其他人係敵人
佢地完全係你既隊友，盡可能去幫佢地，聽佢地講
多d交流

太aggressive 既基本上收硬皮
你幾時見apple d 人硬sell你

我離職果時聽講話waiting list 有過萬人等緊

一間鋪應該都有400人做的緊

天才個級數算係好勁，待遇同做督察一樣

萬幾蚊人工搞咁多野

點解要理你？😂

有冇巴打知道business specialist 既interview 過程 同 工作性質？

除左沙田 ,apm 果間都幾好 可能新開

好有同感
我就係做過呢類型科技公司
而家見自己份cv不敢直視直情唔敢寫出黎

入去既offer base on 你舊人工
以我所知u grad 15-16k 藍精靈
其他就你base 人工加1成左右
不過無花紅雙糧
大時大節都要開工
有眼鏡/健身津貼

天才應該唔會直接請 係慢慢升上去
仲有入面人事好濕鳩
不過大量人apply 唔怕請唔到人

係咪你柒似大陸仔

似香港人先啱
佢哋對住大陸仔好撚好服務喎

我都in 過天材, 頭輪同樓主差唔多, 不過因為我嗰組有個唔識廣東話所以全部講英文, 2nd in 就兩個鬼仔in 我, 焗講英文, 最後offer 個post 係 FRS, 人工都係俾做緊嗰份多1x %, 但冇花紅, 計落同我原本份工個人工冇乜分別所以reject 咗個offer.

屌佢老母，果次我去IFC買6s，我見到幾條藍精靈圍埋吹水，我行埋去叫佢，班友唔撚理我走撚左去，我要截住其中一個先叫到佢攞機

留名

festival walk個班最撚垃圾,態度極差

你似大陸仔姐 on9

FW主要serve大陸人
正常佢哋對大陸仔先係態度最好

有腦都知對得大陸人多都憎鳩大陸人啦
頭先有巴打話佢地唔洗追數，仲點會想理大陸人

唔信你自己咪落去睇

無雙糧花紅仲衰過政府工

上次去apm個間買部iphone 個applecare
班人串過馬撚
反而最好服務真係得ifc 同 沙田，希慎都唔錯
九龍塘尖沙咀就算撚數啦

尖沙咀遇過一條女唔錯
之前去整電話順便問下apple pay點用
佢捉撚住我隻手指話對準個home就俾到錢架喇

尖沙咀班specialist 真係垃撚圾

我有去過，我confirm 100%真

同撚意
上次去條女掛住同兩條仔吹水
叫都唔埋黎

傻閪

唔係喎
上次去festival walk買aw,
問多幾句都黑臉,
隔離用蝗語serve客既就有講有笑

咁你搵番笑住口果個先有比較架嗎

ifc 上次挑佢機挑到一地都無 對面個師奶唔撚識用mac 走去買 天才教佢用 讚到佢天上有地下無 叫佢名 嘩 你好叻呀 聽到 想嘔 條天才仲要微笑 打晒冷震
老實講 垃圾公司出垃圾員工 支那接手冇好過

sell 機果d 唔係天才
而家服務好又要比你屌黑面又比你屌

不過好多藍精靈冇料就真，要多d training 先得

信唔信我叫Tim cook炒撚哂你班柒頭皮？

聽日番早
早抖TS

你個名

啲藍精靈真係好廢

有次問佢iphone 7 個mon 係咪用gorilla 5, 係咪抗刮好啲

佢夠膽死話因為用左 IPS mon，所以防到刮

沙田個間服務好好
相反去fw個間就好多閪面

果班鬼佬好似好on9 次次都見佢地淨係到玩電話

勁多死mk 入去番工鳩
又唔識野又無禮貌

我都有frd 係呢類，同埋我覺得IFC 個班好pro, 好有外國feel

健身津貼
唔怪得啲藍精靈普遍身型都唔差

同庇護工場冇分別

專請mk同智障
平等機會雇主

上年in過無做
因為offer唔係我當初in嗰個
專登打電話俾個hr問清楚
佢話大多數人都係要specialist 做起
要了解apple最前線
做咗排如果個head覺得你勝任到就可以轉post
Offer 16k無sales 經驗係做過customer service
成個interview 過程要半年
但都幾輕鬆只要你表現到你好outgoing
同埋溫啲product 嗰陣出Apple watch, final in就問我覺得最吸引係咩

又X城個間有好幾個肥矮毒撚點黎？

講橫講，唔好貼圖

IPS mon防刮

呢位兄弟好識食

貼呀嫂出黎咩居心

講還講 唔好貼相

乜撚野天才姐，屌佢，之前我拎部機去問佢boot camp 野，佢咪又係上番官方網睇，屌佢

C9都請

點解講完仲有人喺度乜撚嘢天才

個感覺好似少林足球入面
金剛腳丫拿
鐵頭功丫拿

屌 都話唔係成間舖都天才

天才整機佬黎渣 傻西全部以為天才好醒呀？

apm genius 個主管女人係之前希慎調過去，係幾好人
話說其實apple store 分幾team 人，普通賣嘢嗰班唔係genius